其實係咪所有唔開心都係源於執著？

你覺得對方係屬於你 你無左 你咪好唔開心
你覺得個仔係你生 係屬於你既 佢唔聽話係又唔開心

咁係咪只要你唔覺得人或物係屬於你既 一早預左每樣嘢都會走 都會離開你 人就會開心啲？

係又點唔係又點
要唔開心就會唔開心嫁啦

《被討厭的勇氣》
正正係講呢樣野 有興趣去圖書館借黎睇下

心情受到影響因為你在意。

但係有時人唔開心係在意緊自己改變唔到的事，例如生老病死。

用care呢個字會唔會準確啲？

係

係
人唔開心就係因為放唔低我執

慾望

唔開心唔一定緣於執著

至少放下執著 會快樂許多

睇過，本書唔係講呢樣野

唉 ～～～～ 唉

係 學識放下 睇多啲佛偈

佛學多人支持係有原因

源於心態

其實你可以再抽離啲咁睇
自己都唔係自己
你當自己成個人生係一場戲
超真實5d 嘅電影

到你死個日就即係睇完今場戲
你會有另一個更高層次嘅人生

而你係今世嘅成敗得失都只係一場遊戲
完咗就完咗
唔會對你之後嘅任何事有影響

仲有希望
你希望完失望

不以物喜 不以己悲
但個人做到無慾無求又有乜人生樂趣

係, 溝女都係一樣

樓主講果種類似佛教思想

但我覺得做人有時都需要有執著，慾望係進步既動力

唔係

係慾求不滿

唔通你肚餓無野食唔開心，又係對食物過於執著

同樣地，自殺既人都係因為對生命太執著，太睇重人生入面每個環節

唔同，有哲學家解釋過，滿足唔到基本生存條件所帶來既唔開心並唔可以計算在內